【中美角力】習近平強調「5個不答應」 暗批美國醜化與霸凌

中美角力白熱化之際，中國國家主席習近平今天（3日）在紀念中國人民抗日戰爭暨世界反法西斯戰爭勝利75周年座談會上，強調「5個不答應」，似在對美國喊話，回應特朗普政府近期渲染「中國威脅」，並在政治外交、科技企業、南海軍事等方面的一系列施壓與制裁，暗批美國醜化與霸凌。

習近平強調「5個不答應」：

1、任何人任何勢力企圖歪曲中國共產黨的歷史，醜化中國共產黨的性質和宗旨，中國人民都絕不答應！

2、任何人任何勢力企圖歪曲和改變中國特色社會主義道路，否定和醜化中國人民建設社會主義的偉大成就，中國人民都絕不答應！

3、任何人任何勢力企圖把中國共產黨和中國人民割裂開來、對立起來，中國人民都絕不答應！

4、任何人任何勢力企圖通過霸凌手段把他們的意志強加給中國，改變中國的前進方向，阻撓中國人民創造自己美好生活的努力，中國人民都絕不答應！

５、任何人任何勢力企國破壞中國人民的和平生活和發展權利，破壞中國人民同其他國家人民的交流合作，破壞人類和平與發展的崇高事業，中國人民都絕不答應！

強制所有賤民入黨咁老美咪冇聲出囉

習大勁呀，扯咗

又再一次綁架中國人民

佢呢幾個月少左笑
幾日前咩警察授旗議式塊面黑到

嗯

依條友內政外交都搞到一pat屎

七分發展
二分應付
一分抗日

簡稱 721

WFC

都唔點解d大陸佬咁鍾意
幾個乜乜乜
幾個乜乜乜咁

第三點

仲企得咁硬，姐係仲可以繼續接美國啲招數

綁架14E中國人民感情

任何中國人民想反抗中共統治，中國人民絕不答應！

中国人民會唔會爭住帶路

支共啲中文...

中共不停發明一大堆所謂數字詞語

兩個維護
三大紀律 三點希望
四個意識 四個自信 四個堅持
五個不答應 五不搞
六穩
七不講
八項注意

14億人下下咁比你擺上檯講數

好快冇棋

成日攞14億人黎打飛機
14億-新疆人口-內蒙人口-台灣人口-西藏人口-200萬（豪比你當200萬算）
=幾多 唔識計

其實啊小學生知唔知「答應」點解

老左咁多

又再一次綁架賤民

「哼！我才不會答應你呢！」

第五點根本宣布中國唔可以冇左美國

有撚文化咩佢地

捆綁銷售？
批評共產黨，然後中國人民不接受？
共產黨=中國人民
全世界應該冇幾多個政權可以講啲咁嘅嘢
果然係霸氣

全世界咪就係得中國共產黨會歪曲中國共產黨既歷史

點樣唔答應

習正一敗家仔

我唔准你咁講
習大大係中共史上最偉大嘅領導人

習近平下台未？

向美利堅國宣戰未呀
快d啦屌

打啦仆街

全部都係夾硬嚟

周圍撩事鬥非果個學人講和平

我全答應，不服來過公投吧！

點解佢可以代表中國人民
佢唔答應
唔代表中1國人民唔答應
點可以隨隨便便被代表

究竟係我中文差定點 點樣不答應
係咪即係不聞不問既意思

習大大個頭硬係要側側地

刁大講冇用
如果係金仔個妹講

「答應」係咁用嘅咩 ?

講完等於無講

唔會答應丶應承，但係要硬食，雜種十四億人泯又然

1,2,4,5你共產黨自己做緊

太快投降唔好玩

最搞笑係你個黨最鐘意霸凌平民，宜家叫人唔會恰佢

3、任何人任何勢力企圖把中國共產黨和中國人民割裂開來、對立起來，中國人民都絕不答應！

小粉紅

射咗 濕濕地添

車毀人亡

支持習大大

有陣柒味

中國人民被不答應

其實有無人覺得中國式真係好
乜撚野5個不答應
口號式國家真係好撚柒

習敗北

Simplify啦

1. 唔准批評共產黨
2. 唔准批評共產主義
3. 黨國(民)不分
4. 拒絕西方思想
5. 用和平包裝戰狼

第一點

支那把史冊臭到都無咩人有能力歪曲佢地

1、任何人任何勢力企圖歪曲中國共產黨的歷史，醜化中國共產黨的性質和宗旨，中國人民都絕不答應！

冇人醜化共產黨，大家講事實啫

2、任何人任何勢力企圖歪曲和改變中國特色社會主義道路，否定和醜化中國人民建設社會主義的偉大成就，中國人民都絕不答應！

「刁近平新時代中國特色社會主義思想」算唔算歪曲和改變？

3、任何人任何勢力企圖把中國共產黨和中國人民割裂開來、對立起來，中國人民都絕不答應！

入咗會就冇得走，乖乖做韭菜

4、任何人任何勢力企圖通過霸凌手段把他們的意志強加給中國，改變中國的前進方向，阻撓中國人民創造自己美好生活的努力，中國人民都絕不答應！

同3有衝突，共產黨通過霸凌手段把他們的意志強加給中國，阻撓中國人民創造自己美好生活的努力，但係又唔俾共產黨和中國人民割裂開來、對立起來

５、任何人任何勢力企國破壞中國人民的和平生活和發展權利，破壞中國人民同其他國家人民的交流合作，破壞人類和平與發展的崇高事業，中國人民都絕不答應！

絕對不會和美國脫鈎！

一路扮勁一路買大豆

肺炎、水災唔知死淨幾多

無咁多野講 咪夾硬將一個point分幾個point
rephrase下就出街

第四點係咪講緊共產黨自己

我们呀，一定要防止两个凡是，要牢记三个代表，四个现代化，对西方的五个不答应，做好六保工作，坚守七不讲，准确理解贯彻党的八荣八耻观，那么九州大地，就十分的美好。

你唔答應，咁又點？ 會點㗎？

浦頭啦咩？大大聲開記者會丫嘛

3. 我會快點答應啊！

宅宅都玩5個缺一不可

你當總加速師呢個名係流架？

支共又攬炒中國人

韭民: 快點綁架我

懶係做野有方向有計劃有部署

九唔搭八
十分on9

5個笑話

1.

2.

推 記者問王毅：德國外長馬斯曾與黃之鋒合照 會有什麼後果？ - 分享自 LIHKG 討論區

屌你啲用字用詞真係好撚老土好柒
一啲莊嚴feel都冇

談 ，可以！
打，奉陪！
欺，妄想！

我地5大訴求
曱甴平就5個不答應

仲有三軟三硬

let me correct that for you
1、任何人任何勢力企圖歪曲中國共產黨的歷史，醜化中國共產黨的性質和宗旨，中國共產黨都絕不答應！

2、任何人任何勢力企圖歪曲和改變中國特色社會主義道路，否定和醜化中國人民建設社會主義的偉大成就，中國共產黨都絕不答應！

3、任何人任何勢力企圖把中國共產黨和中國人民割裂開來、對立起來，中國共產黨都絕不答應！

4、任何人任何勢力企圖通過霸凌手段把他們的意志強加給中國，改變中國的前進方向，阻撓中國人民創造自己美好生活的努力，中國共產黨都絕不答應！

５、任何人任何勢力企國破壞中國人民的和平生活和發展權利，破壞中國人民同其他國家人民的交流合作，破壞人類和平與發展的崇高事業，中國共產黨都絕不答應！

屌都弱撚智 聽到都好笑

14億人口市場-9億月入得三千以下嘅人口即係仲有幾多

2001年加入WTO，應承5年內全面開放金融、保險、通訊業... 咁多年來一直走數！直至Trump上台後出聲，要你實踐加入時承諾，你唔做不特止，仲反指人地對你醜化與霸凌！
面皮厚撚到咁，邊夠你玩？咁不滿，離開WTO囉！

共產黨好撚驚被割席

一國兩制

仲有數學算式：N-2

中共去到最後只會變成ISIS呢一種組織

習近平係咪抄襲小粉紅嘅論壇留言？

幾驚佢縮呀

打左個冷震

其實中共同列強係咪仲有貿易係度RUN緊?

法西斯紀念反法西斯

唔答應 可以點？

咁樣先扯
正常射埋添啦
唔夠愛國犯國安法等拉啦

美國雖然得3億，但計埋印度，反共嘅人至少有17億要得罪嘅中國人只有14億

習大大
果然又一次... 無令到我地失望
每次有重要選擇，佢總搵到個最佳答案

1-5 共產黨全部做過曬

證明美國真係好清楚大陸個底
搞分化係有用

你話不答應就可以不答應，打到你答應

中國人民

我答應喎

入面冇變，都仲係小學生

大豆刁

一國兩制 一個中國原則

部份連登仔同習總立場一致

中国人民又要做牆壁了

好似1984啲新語

十室九貧湊得八兩七錢六分五毫四厘由且三心兩意一等下流

又要買大豆了

五大訴求

人哋都冇問你
你搭咩應？

CCP is not China

絲綢之路經濟帶和21世紀海上絲綢之路
點解會簡稱一帶一路
唔叫兩個絲綢之路？ 兩個絲路/兩路？

香港人算唔算你講果d中國人民先

喂喂 減埋香港唔該

五個綁架

中國永遠都有浸柒味
成撚日都5個乜乜乜，8個必須，4個自信。

減左200萬啦

八九六四
三面紅旗
一隻維尼

中國係咪冇人識字，全部都係文盲黎？

比14億人入黨，又有入會費，又有月費收

我睇呢幾點中共都做得幾足

有事就用中國人民黎擋
無事就強拆民屋作奸犯科

明白了
反共五大方針

中國人民都絕不答應

小小小學生學人治國，可笑可笑

有冇問下人民先呀

中国共產党贏撚到開巷

共產主義術語

成日都幾個乜乜柒柒真係好撚樣衰

係寫得模糊不清方便跪個陣跪易啲渣

>在紀念中國人民抗日戰爭暨世界反法西斯戰爭勝利75周年座談會上

不答應不貪、不姦、不淫、不殺、不搶

點解仲未鬼打鬼 中國特色黎

好撚似邪教😹

五大訴求

btw 作為中國人民，我答應

中乜撚國人呀
共產黨咋話

只有黨員係中国人民

冇錯反對霸凌 請簽以下聯署

[和你簽聯署] 想禁微信抖陰，差你一票

中國人民成日被當作擋箭牌
中國人民都絕不答應！

獨裁者話自己代表哂13億中國人民

唔知點解睇到係咁笑
勁撚憨鳩

話話點解最近d小粉紅好似冇咩動靜,正常應該係咁屌台美歐印

其實邊只200萬
唔少係支持但去唔到

5dn1l

共產中文特色嚟 因為共產主義講求「科學」

好似嗰個混元太極馬保國, 吹就好似好勁

諗起軟硬首中國製造

講多無謂 打就最實際

又出黎9up

講完都好虛無咁

習近平都識玩五大訴求

黨就黨，關人民咩事？

on9，無貨擺人民上枱
學伊朗打民族牌，煸動民族情緖

今次冇分裂國家 領土主權果堆

同美國脫勾囉⋯⋯

每次睇中共發言稿個人都好唔舒服，好撚柒呀媽呀

霸凌？之前唔係話支那強大到足以取代美國咩？
2025呢？

支共有命活到2025先算

成日整埋啲小學雞名詞以為自己好撚型

軟硬

雜種講的所謂五個不答應，全部講到係中國人民不答應，但頭三個不答應，只關乎共產黨的利益，其實只係共產黨不答應放棄獨裁統治，真正有腦的中國人民又點會不答應？

獨裁政權冇民意基礎，有咩資格代表人民？有咩資格話人民不答應？雜種自己不答應，卻公然強姦民意，呢樣先係中國人民絶不答應的。

五大訴求姿態太低，五大訴求要轉成五個不答應先得

你咪唔好答應

談，奉陪！
欺，可以！
打，休想！

智鳩障 係佢領土出世就屈人一定係共產黨

一蚊一毛都無共產過啊屌佢老母

中國人民=我
咁樣就通順晒

垃圾中文，懶係工整實質累贅
中共好鐘意玩呢類文字，唔係就4字一句嗰啲
咩不得人心，後果自負、嚴重警告、強烈不滿等等..........

中國人民：好囉喎，你要挑起大戰，關我叉事

好彩佢仍然咁強硬咋，咁先有熱戰嘅氣氛

好似啲中學生present淨係得point form咁

5個不答應都好撚似
雜種又贏

所有人都係支共

任何人任何人任何人任何人任何人任何人任何人任何人任何人任何人任何人任何人任何人任何人任何人任何人任何人任何人

個5點都係咁

中共講嘢要調轉睇
即係大陸班生番好恨哩5樣嘢

但係深少少嘅就唔識
例子：華大嬸之前連續幾次柒出國際

佢哋一早知
所以之前防空演習佢哋都hea回應，話宜家打仗係針對打擊（意思係打都係打中共，關我哋柒事），唔使擔心

習近平強調「5個不答應」：

1、任何人任何勢力企圖歪曲中國共產黨的歷史，醜化中國共產黨的性質和宗旨，中國人民都絕不答應！

2、任何人任何勢力企圖歪曲和改變中國特色社會主義道路，否定和醜化中國人民建設社會主義的偉大成就，中國人民都絕不答應！

3、任何人任何勢力企圖把中國共產黨和中國人民割裂開來、對立起來，中國人民都絕不答應！

4、任何人任何勢力企圖通過霸凌手段把他們的意志強加給中國，改變中國的前進方向，阻撓中國人民創造自己美好生活的努力，中國人民都絕不答應！

５、任何人任何勢力企國破壞中國人民的和平生活和發展權利，破壞中國人民同其他國家人民的交流合作，破壞人類和平與發展的崇高事業，中國人民都絕不答應！

其實共產黨一直教緊我地要點做

黨國分家，中共不代表中國人

14億人入黨
豬肉點夠分呀

唔記得邊個話 人民係共慘黨嘅牆 幫黨擋風擋雨

我睇來睇去

全部自己做緊旣

尤其醜化果part

人家如實報道姐

死傻閪習近平

小學愽士係咁上下

你要明白小學程度既文學水準最高只係去到四字成語

當年佢都有三個自信

全部都中國人民

累贅睇到眼痛

習西斯古

其實佢地係咪會對呢啲 共式標語 性興奮？

定覺得講出黎人地會驚？

講撚到好似有得揀咁，實情係俾美國佬㩒住嚟打

共產黨一向挷架中國同人民，美國佬今次目標清晰，玩分化共產黨同中國，一旦越嚟越多中國人認同，共產黨死路一條。

全部野佢自己做緊

多到已經高過 哈利法塔

你千祈唔好有事呀

共匪不代表14億支那人

一個痴線佬

講真 支共=支那人 係冇錯既

但正如你去街上買餸阿姐都會叫你靚仔
必要既政治正確係打爆支那必須既一部分

到黨校學理論

聽了六堂課:
一.解放思想
二.脫貧致富
三.摸著石頭過河
四.硬道理是發展
五.社會主義精神文明
六.軟著陸。

為便於牢記,總結簡稱為：“一解二脫三摸四硬五社（射）六軟”。

回來後向村民傳達，村民們感慨地說:真不愧為先進性教育。

on柒9使撚你答應?

係共產黨治下仲覺得香港有普選都係智力有問題

滅共攻略嚟？

之前14億人唔肯做肉盾喎

D蕉係人民食嫁，關習總撚事

點解唔直接屌柒美國呀
單單打打咁

人哋特朗普政府下下指名道姓屌柒中共
都唔反擊

中國人既尊嚴去左邊呀

話你知點解支共一撚定要滅亡，原因好簡單：

大家睇睇第1條，乜乜柒柒，最後寫「中國人不會答應」，堂堂大國，開頭講撚到有幾咁強硬狼式口交，最尾就擺「中國人民」上枱，做檔箭牌。睇吓外國，人哋用X國嚟收尾，唔撚係用x國人民嚟收尾。因為國家先係保護人民嘅盾。

單單第1條就見到支共唔撚當「中國人民」係人命，吓吓用14億中國人民嚟打飛機，有危難就人民前人民後，當強勢就不斷削自己人民。

中國人好撚慘，而最慘佢哋知但唔反抗，成日話外國點壓迫壓迫，就要反抗，最撚諷刺係永遠得把口。

所以話，中國仲有冇得救？我覺得滅完中共，啲人民都未必會出聲。但得救嘅係全世界，所以佢哋最後結果係點，我真係唔理。

最尾都要講句，支共滅亡，勢在必行。

佢咁多思想都用數字量化
之前又咩5個原則幾個乜乜
好小學雞有陣柒味
比d文化黎

第三點真係好撚淆底

一帶一路 一國兩制 一中原則
兩個維護 兩個凡是
三大紀律 三點希望 三個代表 三硬三軟
三勤政策
四個意識 四個自信 四個堅持 四個現代化
五個不答應 五不搞 五項要求
六穩 六保
七不講
八項注意 八榮八恥
十項規定

等補充
十六字方針

Five deny Not one less